\documentclass[fleqn]{article}
\usepackage{amsmath, amssymb, amsfonts}
\usepackage{parskip} 

\begin{document}
    \begin{enumerate}
        \item[12.] $ y'' - 2y' + y = \dfrac{e^x}{1+x^2} $ 
        
        \textbf{Solución.}

        Ecuación homogénea asociada: $ y'' - 2y' + y = 0 $ 

        Polinomio característico: $ m^2 - 2m + 1 = 0 $

        \hspace{3.2cm} $ \Longrightarrow (m - 1)^2 = 0 $

        \hspace{3.2cm} $ \Longrightarrow m - 1 = 0 $

        \hspace{3.2cm} $ \Longrightarrow m = 1 $ \; es una raíz de multiplicidad 2.

        Así, $ y_1(x) = e^x $ y $ y_2(x) = xe^x $ son soluciones \textit{l.i.}

        Función complementaria: $ y_c(x) = c_1e^x + c_2xe^x $
    
        Como $ \displaystyle y'' - 2y' + y = \dfrac{e^x}{1 + x^2} $ esta en la forma canónica, entonces sea $ y_p(x) = u(x)y_1(x) + v(x)y_2(x) $ la solución particular. Luego,
        \begin{align*}
            W =&
            \left\lvert 
                \begin{array}{ccc}
                    e^x & xe^x \\
                    e^x & e^x + xe^x \\
                \end{array}
            \right\rvert \\
            =& ~ e^{2x} + xe^{2x} - xe^{2x} \\
            =& ~ e^{2x}
        \end{align*}
        Y así, 
        \vspace{-7mm}

        \begin{minipage}[t]{5cm}
            \begin{align*}
                u'(x) =& \dfrac{-xe^x \left(\dfrac{e^x}{1 + x^2} \right)}{e^2x} \\
                =& -\dfrac{x}{1 + x^2}
            \end{align*}
            \begin{align*}
                \Longrightarrow u(x) =& \int -\dfrac{x}{1 + x^2} \mathrm{d}x \\
                =& -\dfrac{1}{2} \ln (1 + x^2)
            \end{align*}
        \end{minipage} \begin{minipage}[t]{5cm}
            \begin{align*}
                v'(x) =& \dfrac{e^x \left(\dfrac{e^x}{1 + x^2} \right)}{e^2x} \\
                =& \dfrac{1}{1 + x^2}
            \end{align*}
            \begin{align*}
                \Longrightarrow v(x) =& \int \dfrac{1}{1 + x^2} \mathrm{d}x \\
                =& \arctan (x)
            \end{align*}
        \end{minipage}

        $ \therefore y_p(x) = -\dfrac{e^x}{2} \ln (1 + x^2) + xe^x \arctan(x) $

        Por lo tanto, la solución general es:
        $ y(x) = c_1e^x + c_2xe^x -\dfrac{e^x}{2} \ln (1 + x^2) + xe^x \arctan(x) $
    \end{enumerate}
\end{document}
