\documentclass{beamer}
\usepackage{amsmath, amssymb, amsfonts}
\usepackage{parskip}
\usetheme{Singapore}
\usefonttheme{professionalfonts}
\usecolortheme{albatross}


\begin{document}
    \begin{frame}
        \begin{enumerate}
        \item[12.] $ y'' - 2y' + y = \dfrac{e^x}{1+x^2} $ 
            
            \vspace{2.7mm}
            \textbf{Solución.}

            \vspace{0.6mm}
            Ecuación homogénea asociada: $ y'' - 2y' + y = 0 $ 

            \vspace{0.6mm}
            Polinomio característico:

            \vspace{0.6mm}
            $ m^2 - 2m + 1 = 0 $ \\
            $ \Longrightarrow (m - 1)^2 = 0 $ \\
            $ \Longrightarrow m - 1 = 0 $ \\
            $ \Longrightarrow m = 1 $ \; es una raíz de multiplicidad 2.

            \vspace{0.6mm}
            Así, $ y_1(x) = e^x $ y $ y_2(x) = xe^x $ son soluciones \emph{l.i.}

            \vspace{0.6mm}
            Función complementaria: $ y_c(x) = c_1e^x + c_2xe^x $
        \end{enumerate}
    \end{frame}
    \begin{frame}
        \textbf{Solución particular de la ecuación diferencial no homogénea.}
        Como $ \displaystyle y'' - 2y' + y = \dfrac{e^x}{1 + x^2} $ esta en la forma canónica, entonces sea $ \displaystyle y_p(x) = u(x)y_1(x) + v(x)y_2(x) $ la solución particular. Luego,
        \begin{align*}
            W(e^x, xe^x) =& ~
            \left\lvert 
                \begin{array}{ccc}
                    e^x & xe^x \\
                    e^x & e^x + xe^x \\
                \end{array}
            \right\rvert \\
            =& ~ e^{2x} + xe^{2x} - xe^{2x} \\
            =& ~ e^{2x}
        \end{align*}
    \end{frame}
    \begin{frame}
        Y así, 

        \begin{minipage}[t]{0.45 \textwidth}
            \begin{align*}
                u'(x) =& \dfrac{-xe^x \left(\dfrac{e^x}{1 + x^2} \right)}{e^2x} \\
                =& -\dfrac{x}{1 + x^2} \\
                \Longrightarrow u(x) =& \int -\dfrac{x}{1 + x^2} \mathrm{d}x \\
                =& -\dfrac{1}{2} \ln (1 + x^2)
            \end{align*}
        \end{minipage} \begin{minipage}[t]{0.45 \textwidth}
            \begin{align*}
                v'(x) =& \dfrac{e^x \left(\dfrac{e^x}{1 + x^2} \right)}{e^2x} \\
                =& \dfrac{1}{1 + x^2} \\
                \Longrightarrow v(x) =& \int \dfrac{1}{1 + x^2} \mathrm{d}x \\
                =& \arctan (x)
            \end{align*}
        \end{minipage}
        $ \therefore y_p(x) = -\dfrac{e^x}{2} \ln (1 + x^2) + xe^x \arctan(x) $
    \end{frame}
    \begin{frame}
        Por lo tanto, la solución general es:

        $ y(x) = c_1e^x + c_2xe^x -\dfrac{e^x}{2} \ln (1 + x^2) + xe^x \arctan(x) $
    \end{frame}
\end{document}
