\documentclass[fleqn]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish, es-lcroman]{babel}
\usepackage[margin = 15mm]{geometry}
\usepackage{parskip}
\usepackage{amsmath, amssymb, amsfonts}
\usepackage{enumerate}

\usepackage[proportional,scaled=1]{erewhon}
\usepackage[erewhon,vvarbb,bigdelims]{newtxmath}
\usepackage[T1]{fontenc}
\renewcommand*\oldstylenums[1]{\textosf{#1}}

\expandafter\def\expandafter\normalsize\expandafter{%
    \setlength\abovedisplayskip{-9pt}%
    \setlength\belowdisplayskip{5pt}%
}

\newcommand{\despar}[3]{\dfrac{\mathrm{d}^#1 #2}{\mathrm{d} #3^#1}}
\newcommand{\depar}[2]{\dfrac{\mathrm{d} #1}{\mathrm{d} #2}}
\newcommand{\real}{\mathbb{R}}
\newcommand{\nat}{\mathbb{N}}
\newcommand{\integ}[3]{\displaystyle \int_{#1}^{#2} #3 \, \mathrm{d} x}

\begin{document}
	\bfseries
	Ecuaciones Diferenciables Parciales \\
	Tarea 5 \\
	Osmar Dominique Santana Reyes \\
	No. de cuenta: 2125197 \\

	\begin{enumerate}[I.]
		\item Verifique si el problema dado es un problema de auto valor de S-L regular.
		
		\begin{enumerate}
			\item $ f''(x) + \lambda f(x) = 0 $, $ 0 < x < 1 $, $ f(0) + 2 f'(0) = 0 $, $ f'(1) = 0 $.
			
			Solución.
			
			\normalfont

			Sean $ p(x) = 1, q(x) = 0, \sigma(x) = 1, \alpha_1 = \beta_2 = 1, \beta_1 = 2 $ y $ \alpha_2 = 0 $, la ED se puede escribir como $ \left( p(x) f'(x) \right)' + \left[ q(x) + \lambda \sigma(x) \right] f(x) = 0 $, con $ 0 < x < 1, \; \alpha_1 f(0) + \beta_1 f'(0) = 0 $, $ \alpha_2 f(1) + \beta_2 f'(1) = 0 $. Además,

			\begin{enumerate}[i)]
				\item $ p(x) = 1, p'(x) = 0, q(x) = 0 $ y $ \sigma(x) = 1 $ son funciones reales y continuas sobre $ 0 < x < 1 $,
				\item $ p(x) > 0 $ y $ \sigma(x) > 0 $ para todo $ 0 < x < 1 $ y
				\item $ \alpha_1, \alpha_2, \beta_1, \beta_2 \in \real $ son tales que $ \alpha_1^2 + \beta_1^2 = 5 \neq 0 $ y $ \alpha_2^2 + \beta_2^2 = 1 \neq 0 $
			\end{enumerate}

			Por lo tanto, este es un problema de auto valor de S-L regular. \vspace{3mm}

			\bfseries

			%------------------------------------------------------------------------------------------------------------

			\item $ f''(x) - x f(x) + \lambda (x^2 + 1) f(x) = 0 $, $ 0 < x < 1 $, $ f(0) = 0 $, $ f'(1) = 0 $.
			
			Solución.
			
			\normalfont

			Sean $ p(x) = 1, q(x) = -x, \sigma(x) = x^2 + 1, \alpha_1 = \beta_2 = 1 $ y $ \beta_1 = \alpha_2 = 0 $, la ED se puede escribir como $ \left( p(x) f'(x) \right)' + \left[ q(x) + \lambda \sigma(x) \right] f(x) = 0 $, con $ 0 < x < 1, \; \alpha_1 f(0) + \beta_1 f'(0) = 0 $, $ \alpha_2 f(1) + \beta_2 f'(1) = 0 $. Además,

			\begin{enumerate}[i)]
				\item $ p(x) = 1, p'(x) = 0, q(x) = -x $ y $ \sigma(x) = x^2 + 1 $ son funciones reales y continuas sobre $ 0 < x < 1 $,
				\item $ p(x) > 0 $ y $ \sigma(x) > 0 $ para todo $ 0 < x < 1 $ y
				\item $ \alpha_1, \alpha_2, \beta_1, \beta_2 \in \real $ son tales que $ \alpha_1^2 + \beta_1^2 = 1 \neq 0 $ y $ \alpha_2^2 + \beta_2^2 = 1 \neq 0 $
			\end{enumerate}

			Por lo tanto, este es un problema de auto valor de S-L regular. 

		\end{enumerate}

		%----------------------------------------------------------------------------------------------------------------
		
		\bfseries \vspace{3mm}
			
		\item Calcule los valores propios y las funciones propias del problema regular S-L dado.
		
		\begin{enumerate}
			\item $ f''(x) + \lambda f(x) = 0 $, $ 0 < x < \pi $, $ f(0) = 0 $, $ f'(\pi) = 0 $.
			
			Solución.
			
			\normalfont

			\begin{enumerate}[i)]
				\item Si $ \lambda < 0 $ entonces, sea $ \lambda = - \mu^2 $, con $ \mu \neq 0 $, se tiene que $ f''(x) - \mu^2 f(x) = 0 $
				tiene como solución general a $ f(x) = a \cosh(\mu x) + b \senh(\mu x) $. Luego, por las condiciones de frontera se da que
				
				\begin{equation*}
					0 = f(0) = a \cosh(\mu \cdot 0) + b \senh(\mu \cdot 0) = a
				\end{equation*}

				Así, $ f(x) = b \senh(\mu x) $ y 

				\begin{align*}
					0 = f'(\pi) = b \mu \cosh(\mu \pi) \Longrightarrow b = 0
				\end{align*}
				
				De esta forma, $ f(x) = 0 $.

				\item Si $ \lambda = 0 $, entonces la ED, queda como $ f''(x) = 0 $, por lo que $ f(x) = Ax + B $ y, por las condiciones de frontera, se obtiene que 
				
				\begin{align*}
					0 = f(0) = B \mbox{ y } 0 = f'(\pi) = A
				\end{align*}

				De este modo, $ f(x) = 0 $.
				
				\item Si $ \lambda > 0 $ entonces, sea $ \lambda = \mu^2 $, con $ \mu \neq 0 $, se tiene que $ f''(x) + \mu^2 f(x) = 0 $
				tiene como solución general a $ f(x) = a \cos(\mu x) + b \sen(\mu x) $. Luego, por las condiciones de frontera se da que
				
				\begin{equation*}
					0 = f(0) = a \cos(\mu \cdot 0) + b \sen(\mu \cdot 0) = a
				\end{equation*}

				Así, $ f(x) = b \sen(\mu x) $ y 

				\begin{align*}
					0 = f'(\pi) = b \mu \cos(\mu \pi) \, \Longrightarrow \, \cos(\mu \pi) = 0 \, \Longrightarrow \, \mu \pi = \dfrac{\pi}{2} + n \pi, \quad \mbox{con } n \in \nat
				\end{align*}
				
				Por lo tanto, los valores propios del problema son: $ \lambda_n = \dfrac{(2n + 1)^2}{4} $, \, con $ n \in \nat $. Mientras que las funciones propias son: $ f_n (x) = \sen \left( \dfrac{2n + 1}{2} x \right) $, \, con $ n \in \nat $.
			\end{enumerate} \vspace{3mm}

			%------------------------------------------------------------------------------------------------------------

			\bfseries
			
			\item $ f''(x) + \lambda f(x) = 0 $, $ 0 < x < 1 $, $ f'(0) = 0 $, $ f(1) = 0 $.
			
			Solución.
			
			\normalfont

			\begin{enumerate}[i)]
				\item Si $ \lambda < 0 $ entonces, sea $ \lambda = - \mu^2 $, con $ \mu \neq 0 $, se tiene que $ f''(x) - \mu^2 f(x) = 0 $
				tiene como solución general a $ f(x) = a \cosh(\mu x) + b \senh(\mu x) $. Luego, por las condiciones de frontera se da que
				
				\begin{equation*}
					0 = f'(0) = a \mu \senh(\mu \cdot 0) + b \mu \cosh(\mu \cdot 0) = b \mu \, \Longrightarrow b = 0
				\end{equation*}

				Así, $ f(x) = a \cosh(\mu x) $ y 

				\begin{align*}
					0 = f(1) = a \cosh(\mu) \Longrightarrow a = 0
				\end{align*}
				
				De esta forma, $ f(x) = 0 $.

				\item Si $ \lambda = 0 $, entonces la ED, queda como $ f''(x) = 0 $, por lo que $ f(x) = Ax + B $ y, por las condiciones de frontera, se obtiene que 
				
				\begin{align*}
					0 = f'(0) = A \mbox{ y } 0 = f(1) = B
				\end{align*}

				De este modo, $ f(x) = 0 $.
				
				\item Si $ \lambda > 0 $ entonces, sea $ \lambda = \mu^2 $, con $ \mu \neq 0 $, se tiene que $ f''(x) + \mu^2 f(x) = 0 $
				tiene como solución general a $ f(x) = a \cos(\mu x) + b \sen(\mu x) $. Luego, por las condiciones de frontera se da que
				
				\begin{equation*}
					0 = f'(0) = -a \mu \sen (\mu \cdot 0) + b \mu \cos (\mu \cdot 0) = b \mu \Longrightarrow b = 0
				\end{equation*}

				Así, $ f(x) = a \cos(\mu x) $ y 

				\begin{align*}
					0 = f(1) = a \cos(\mu) \, \Longrightarrow \, \cos(\mu) = 0 \, \Longrightarrow \, \mu = \dfrac{\pi}{2} + n \pi, \quad \mbox{con } n \in \nat
				\end{align*}
				
				Por lo tanto, los valores propios del problema son: $ \lambda_n = \dfrac{\pi^2 (2n + 1)^2}{4} $, \, con $ n \in \nat $. Mientras que las funciones propias son: $ f_n (x) = \cos \left( \dfrac{2n + 1}{2} \pi x \right) $, \, con $ n \in \nat $.
			\end{enumerate} \vspace{3mm}

			%------------------------------------------------------------------------------------------------------------

			\bfseries
			
			\item $ f''(x) + \lambda f(x) = 0 $, $ 0 < x < 1 $, $ f(0) - f'(0) = 0 $, $ f(1) = 0 $.
			
			Solución.
			
			\normalfont

			\begin{enumerate}[i)]
				\item Si $ \lambda < 0 $ entonces, sea $ \lambda = - \mu^2 $, con $ \mu \neq 0 $, se tiene que $ f''(x) - \mu^2 f(x) = 0 $
				tiene como solución general a $ f(x) = a \cosh(\mu x) + b \senh(\mu x) $. Luego, por las condiciones de frontera se da que
				
				\begin{equation*}
					0 = f(0) - f'(0) = a \cosh(\mu \cdot 0) + b \senh(\mu \cdot 0) - a \mu \senh(\mu \cdot 0) - b \mu \cosh(\mu \cdot 0) = a - b \mu \Longrightarrow a = b \mu
				\end{equation*}

				Así, $ f(x) = b \mu \cosh(\mu x) + b \senh(\mu x) $ y 

				\begin{align*}
					0 = f(1) = b \mu \cosh(\mu) + b \senh(\mu) \Longrightarrow b \left( \mu + \tanh(\mu) \right) = 0 \Longrightarrow b = 0
				\end{align*}
				
				De esta forma, $ f(x) = 0 $.

				\item Si $ \lambda = 0 $, entonces la ED, queda como $ f''(x) = 0 $, por lo que $ f(x) = Ax + B $ y, por las condiciones de frontera, se obtiene que 
				
				\begin{align*}
					0 = f(0) - f'(0) = B - A \mbox{ y } 0 = f(1) = A + B
				\end{align*}

				De este modo, $ A = B = 0 $ por lo que $ f(x) = 0 $.
				
				\item Si $ \lambda > 0 $ entonces, sea $ \lambda = \mu^2 $, con $ \mu \neq 0 $, se tiene que $ f''(x) + \mu^2 f(x) = 0 $
				tiene como solución general a $ f(x) = a \cos(\mu x) + b \sen(\mu x) $. Luego, por las condiciones de frontera se da que
				
				\begin{equation*}
					0 = f(0) - f'(0) = a \cos(\mu \cdot 0) + b \sen(\mu \cdot 0) + a \mu \sen (\mu \cdot 0) - b \mu \cos (\mu \cdot 0) = a - b \mu \Longrightarrow a = b \mu
				\end{equation*}

				Así, $ f(x) = b \mu \cos(\mu x) + b \sen(\mu x) $ y 

				\begin{align*}
					0 = f(1) = b \mu \cos(\mu) + b \sen(\mu) \, \Longrightarrow \, b \left( \mu + \tan(\mu) \right) = 0 \, \Longrightarrow \, \mu = - \tan (\mu)
				\end{align*}
				
				Por lo tanto, los valores propios del problema son todos los $ \mu_n^2 $ tales que $ \mu_n = - \tan (\mu_n) $, \, con $ n \in \nat $. Mientras que las funciones propias son: $ f_n (x) = \mu_n \cos(\mu_n x) + \sen(\mu_n x) $, \, con $ n \in \nat $.
			\end{enumerate} \vspace{3mm}

			%------------------------------------------------------------------------------------------------------------

			\bfseries
			
			\item $ f''(x) + \lambda f(x) = 0 $, $ 0 < x < 1 $, $ f'(0) = 0 $, $ f(1) + f'(1) = 0 $.
			
			Solución.
			
			\normalfont

			\begin{enumerate}[i)]
				\item Si $ \lambda < 0 $ entonces, sea $ \lambda = - \mu^2 $, con $ \mu \neq 0 $, se tiene que $ f''(x) - \mu^2 f(x) = 0 $
				tiene como solución general a $ f(x) = a \cosh(\mu x) + b \senh(\mu x) $. Luego, por las condiciones de frontera se da que
				
				\begin{equation*}
					0 = f'(0) = a \mu \senh(\mu \cdot 0) + b \mu \cosh(\mu \cdot 0) = b \mu \Longrightarrow b = 0 
				\end{equation*}

				Así, $ f(x) = a \cosh(\mu x) $ y 

				\begin{align*}
					0 = f(1) + f'(1) = a \cosh(\mu) + a \mu \senh(\mu) \Longrightarrow a \left( 1 + \mu \tanh(\mu) \right) = 0 \Longrightarrow a = 0
				\end{align*}
				
				De esta forma, $ f(x) = 0 $.

				\item Si $ \lambda = 0 $, entonces la ED, queda como $ f''(x) = 0 $, por lo que $ f(x) = Ax + B $ y, por las condiciones de frontera, se obtiene que 
				
				\begin{align*}
					0 = f'(0) = A \mbox{ y } 0 = f(1) + f'(1) = B + 0 = B
				\end{align*}

				De este modo, $ A = B = 0 $ por lo que $ f(x) = 0 $.
				
				\item Si $ \lambda > 0 $ entonces, sea $ \lambda = \mu^2 $, con $ \mu \neq 0 $, se tiene que $ f''(x) + \mu^2 f(x) = 0 $
				tiene como solución general a $ f(x) = a \cos(\mu x) + b \sen(\mu x) $. Luego, por las condiciones de frontera se da que
				
				\begin{equation*}
					0 = f'(0) = -a \mu \sen(\mu \cdot 0) + b \mu \cos(\mu \cdot 0) = b \mu \Longrightarrow b = 0
				\end{equation*}

				Así, $ f(x) = a \cos(\mu x) $ y 

				\begin{align*}
					0 = f(1) + f'(1) = a \cos(\mu) - a \mu \sen(\mu) \, \Longrightarrow \, a \left( 1 - \mu \tan(\mu) \right) = 0 \, \Longrightarrow \, 1 = \mu \tan (\mu)
				\end{align*}
				
				Por lo tanto, los valores propios del problema son todos los $ \mu_n^2 $ tales que $ 1 = \mu_n \tan (\mu_n) $, \, con $ n \in \nat $. Mientras que las funciones propias son: $ f_n (x) = \cos(\mu_n x) $, \, con $ n \in \nat $.
			\end{enumerate}
			
		\end{enumerate} \vspace{3mm}

		%----------------------------------------------------------------------------------------------------------------
		
		\bfseries
			
		\item Construya la expansión de la serie de Fourier generalizada para la función dada $U$ en las funciones propias.
		
		\begin{equation*}
			\left\lbrace \sen \left( \dfrac{(2n - 1) x}{2} \right) \right\rbrace_{n=1}^{\infty}
		\end{equation*}

		Del problema S-L con $ L = \pi $.
		
		\begin{enumerate}
			\item $ U(x) = 1 $, $ 0 \leq x \leq \pi $.
			
			Solución.
			
			\normalfont

            Sean $ n, m \in \nat $ distintos, se tiene que

            \begin{align*}
                \integ{0}{\pi}{\sen \left( \dfrac{(2n - 1) x}{2} \right) \sen \left( \dfrac{(2m - 1) x}{2} \right)} &= \dfrac{1}{2}\integ{0}{\pi}{ \cos \left( \left( \dfrac{2n - 1}{2} - \dfrac{2m - 1}{2} \right) x \right) - \cos \left( \left(\dfrac{2n - 1}{2} + \dfrac{2m - 1}{2} \right) x \right) } \\
                %
                &= \dfrac{1}{2} \integ{0}{\pi}{ \cos \left( \left( n - m \right) x \right) - \cos \left( \left( n + m - 1 \right) x \right) } \\
                %
                &= \dfrac{1}{2} \left[ \dfrac{\sen \left( (n - m) x \right)}{n - m} - \dfrac{\sen \left( (n + m - 1) x \right)}{n +m -1} \right]_{0}^{\pi} \\
                %
                &= 0
            \end{align*}

            Así, $ \left\lbrace \sen \left( \dfrac{(2n - 1) x}{2} \right) \right\rbrace_{n=1}^{\infty} $ es ortogonal.

            Después, calculando los coeficientes de la serie de Fourier generalizada:

            \begin{align*}
                a_n = \dfrac{\integ{0}{\pi}{U(x) \sen \left( \dfrac{(2n - 1) x}{2} \right)}}{\integ{0}{\pi}{\sen^2 \left( \dfrac{(2n- 1) x}{2} \right)}} 
                %
                = \dfrac{\left[ \dfrac{2}{1 - 2n} \cos \left( \dfrac{(2n - 1) x}{2} \right) \right]_{0}^{\pi}}{\dfrac{\pi}{2}} 
                %
                = \dfrac{\dfrac{2}{2n - 1}}{\dfrac{\pi}{2}} 
                %
                = \dfrac{4}{\pi (2n - 1)}
            \end{align*}

            Por lo tanto, $ U(x) \sim \displaystyle \sum_{n=1}^{\infty} \dfrac{4}{\pi (2n - 1)} \sen \left( \dfrac{(2n - 1) x}{2} \right) $ \vspace{3mm}

			%------------------------------------------------------------------------------------------------------------

			\bfseries
			
			\item $ U(x) = 2x - 1 $, $ 0 \leq x \leq \pi $.
			
			Solución.
			
			\normalfont

			Calculando los coeficientes de la serie de Fourier generalizada:

            \begin{align*}
                a_n &= \dfrac{\integ{0}{\pi}{U(x) \sen \left( \dfrac{(2n - 1) x}{2} \right)}}{\integ{0}{\pi}{\sen^2 \left( \dfrac{(2n - 1) x}{2} \right)}} 
				%
				= \dfrac{\integ{0}{\pi}{(2x - 1) \sen \left( \dfrac{(2n - 1) x}{2} \right)}}{\integ{0}{\pi}{\sen^2 \left( \dfrac{(2n - 1) x}{2} \right)}} \\
                %
                &= \dfrac{\left[ \dfrac{2(2x - 1)}{1 - 2n} \cos \left( \dfrac{(2n - 1) x}{2} \right) \right]_{0}^{\pi} + \dfrac{4}{2n - 1} \integ{0}{\pi}{\cos \left( \dfrac{(2n - 1) x}{2} \right)}}{\dfrac{\pi}{2}} \\
                %
                &= \dfrac{\dfrac{2}{2n - 1} + \dfrac{4}{2n - 1} \left[ \dfrac{2}{2n - 1} \sen \left( \dfrac{(2n - 1) x}{2} \right) \right]_{0}^{\pi}}{\dfrac{\pi}{2}} 
				%
                = \dfrac{\dfrac{2}{2n - 1} + \dfrac{4}{2n - 1} \left[ \dfrac{2(-1)^{n+1}}{2n - 1} \right]}{\dfrac{\pi}{2}} 
				%
                = \dfrac{\dfrac{2}{2n - 1} + \dfrac{8(-1)^{n+1}}{(2n - 1)^2}}{\dfrac{\pi}{2}} \\
                %
                &= \dfrac{4}{\pi (2n - 1)} \left( 1 + \dfrac{4(-1)^{n+1}}{2n - 1} \right)
            \end{align*}

            Por lo tanto, $ U(x) \sim \displaystyle \sum_{n=1}^{\infty} \dfrac{4}{\pi (2n - 1)} \left( 1 + \dfrac{4(-1)^{n+1}}{2n - 1} \right) \sen \left( \dfrac{(2n - 1) x}{2} \right) $
		\end{enumerate} \vspace{3mm}

		%----------------------------------------------------------------------------------------------------------------

		\bfseries
			
		\item Construya la expansión de la serie de Fourier generalizada para la función dada $U$ en las funciones propias.
		
		\begin{equation*}
			\left\lbrace \cos \left( \dfrac{(2n - 1) \pi x}{2} \right) \right\rbrace_{n=1}^{\infty}
		\end{equation*}

		Del problema S-L con $ L = 1 $.
		
		\begin{enumerate}
			\item $ U(x) = \dfrac{1}{2} $, $ 0 \leq x \leq 1 $.
			
			Solución.
			
			\normalfont

			Sean $ n, m \in \nat $ distintos, se tiene que

            \begin{align*}
                \integ{0}{1}{\cos \! \left( \dfrac{(2n \! - \! 1) \pi x}{2} \right) \cos \! \left( \dfrac{(2m \! - \! 1) \pi x}{2} \right) \! } &= \dfrac{1}{2}\integ{0}{1}{ \cos \! \left( \left( \dfrac{2n \! - \! 1}{2} - \dfrac{2m \! - \! 1}{2} \right) \! \pi x \right) + \cos \! \left( \left(\dfrac{2n \! - \! 1}{2} + \dfrac{2m \! - \! 1}{2} \right) \! \pi x \right) \! } \\
                %
                &= \dfrac{1}{2} \integ{0}{1}{ \cos \left( \left( n - m \right) \pi x \right) - \cos \left( \left( n + m - 1 \right) \pi x \right) } \\
                %
                &= \dfrac{1}{2} \left[ \dfrac{\sen \left( (n - m) \pi x \right)}{(n - m) \pi} - \dfrac{\sen \left( (n + m - 1) \pi x \right)}{(n + m - 1) \pi} \right]_{0}^{1} \\
                %
                &= 0
            \end{align*}

            Así, $ \left\lbrace \cos \left( \dfrac{(2n - 1) \pi x}{2} \right) \right\rbrace_{n=1}^{\infty} $ es ortogonal.

            Después, calculando los coeficientes de la serie de Fourier generalizada:

            \begin{align*}
                a_n = \dfrac{\integ{0}{1}{U(x) \cos \left( \dfrac{(2n - 1) \pi x}{2} \right)}}{\integ{0}{1}{\cos^2 \left( \dfrac{(2n- 1) \pi x}{2} \right)}} 
                %
                = \dfrac{\left[ \dfrac{1}{\pi (2n - 1)} \sen \left( \dfrac{(2n - 1) \pi x}{2} \right) \right]_{0}^{1}}{\dfrac{1}{2}} 
                %
                = \dfrac{\dfrac{(-1)^{n+1}}{\pi (2n - 1)}}{\dfrac{1}{2}} 
                %
                = \dfrac{2(-1)^{n+1}}{\pi (2n - 1)}
            \end{align*}

            Por lo tanto, $ U(x) \sim \displaystyle \sum_{n=1}^{\infty} \dfrac{2(-1)^{n+1}}{\pi (2n - 1)} \cos \left( \dfrac{(2n - 1) \pi x}{2} \right) $ \vspace{3mm}

			%------------------------------------------------------------------------------------------------------------

			\bfseries
			
			\item $ U(x) = x + 1 $, $ 0 \leq x \leq 1 $.
			
			Solución.
			
			\normalfont

			Calculando los coeficientes de la serie de Fourier generalizada:

            \begin{align*}
                a_n &= \dfrac{\integ{0}{1}{U(x) \cos \left( \dfrac{(2n - 1) \pi x}{2} \right)}}{\integ{0}{1}{\cos^2 \left( \dfrac{(2n - 1) x}{2} \right)}} 
				%
				= \dfrac{\integ{0}{1}{(x + 1) \cos \left( \dfrac{(2n - 1) \pi x}{2} \right)}}{\integ{0}{1}{\cos^2 \left( \dfrac{(2n - 1) x}{2} \right)}} \\
                %
                &= \dfrac{\left[ \dfrac{2(x + 1)}{(2n - 1) \pi} \sen \left( \dfrac{(2n - 1) \pi x}{2} \right) \right]_{0}^{1} - \dfrac{2}{(2n - 1) \pi} \integ{0}{1}{\sen \left( \dfrac{(2n - 1) \pi x}{2} \right)}}{\dfrac{1}{2}} \\
                %
                &= \dfrac{\dfrac{4(-1)^{n+1}}{(2n - 1) \pi} + \dfrac{2}{(2n - 1) \pi} \left[ \dfrac{2}{(2n - 1) \pi} \cos \left( \dfrac{(2n - 1) \pi x}{2} \right) \right]_{0}^{1}}{\dfrac{1}{2}} 
				%
                = \dfrac{\dfrac{4(-1)^{n+1}}{(2n - 1) \pi} - \dfrac{4}{(2n - 1)^2 \pi^2}}{\dfrac{1}{2}} \\
				%
                &= \dfrac{8(-1)^{n+1}}{(2n - 1) \pi} - \dfrac{8}{(2n - 1)^2 \pi^2}
                %
                = \dfrac{8}{(2n - 1) \pi} \left( (-1)^{n+1} - \dfrac{1}{(2n - 1) \pi} \right)
            \end{align*}

            Por lo tanto, $ U(x) \sim \displaystyle \sum_{n=1}^{\infty}\dfrac{8}{(2n - 1) \pi} \left( (-1)^{n+1} - \dfrac{1}{(2n - 1) \pi} \right) \cos \left( \dfrac{(2n - 1) \pi x}{2} \right) $

		\end{enumerate} \vspace{3mm}
		
		%----------------------------------------------------------------------------------------------------------------

		\bfseries
			
		\item Usar el cociente de Rayleigh para obtener una cota superior (razonablemente precisa) del autovalor mínimo de los siguientes problemas.
		
		\begin{enumerate}
			\item $ \despar{2}{\phi}{x} + (\lambda - x^2) \phi = 0 $ con $ \depar{\phi}{x} (0) = 0 $ y $ \phi (1) = 0 $.
			
			Solución.
			
			\normalfont

                Ya que $ p(x) = 1, q(x) = -x^2, \sigma(x) = 1 $ y $ \left. -p(x) \phi(x) \phi'(x) \right|_{0}^{1} = - \phi(1) \phi'(1) + \phi(0) \phi'(0) = 0 $, se obtiene que \\ $ \lambda_n \geq 0 \; \forall x \in [0,1] $.

                Luego, proponiendo a la función test $ U(x) = Ax^2 + Bx + C$, por las condiciones de frontera se da que:

                \begin{align*}
                    0 = U'(0) = B \quad \mbox{y} \quad 0 = U(1) = A + C \Longrightarrow A = -C
                \end{align*}

                De esta forma, $ U(x) = x^2 - 1 $, si $ A = 1 $. Después obteniendo el cociente de Rayleigh:

                \begin{align*}
                    R(U) &= \dfrac{\integ{0}{1}{4x^2 + x^2(x^4 - 2x^2 + 1)}}{\integ{0}{1}{x^4 - 2x^2 + 1}} = \dfrac{\integ{0}{1}{x^6 - 2x^4 + 5x^2}}{\left[ \dfrac{x^5}{5} - \dfrac{2x^3}{3} + x \right]_{0}^{1}} = \dfrac{\left[ \dfrac{x^7}{7} - \dfrac{2x^5}{5} + \dfrac{5x^3}{3} \right]_{0}^{1}}{\dfrac{1}{5} - \dfrac{2}{3} + 1} \\
                    %
                    &= \dfrac{\dfrac{1}{7} - \dfrac{2}{5} + \dfrac{5}{3}}{\dfrac{3 - 10 + 15}{15}} = \dfrac{\dfrac{15 - 42 + 175}{105}}{\dfrac{3 - 10 + 15}{15}} = \dfrac{148 \cdot 15}{105 \cdot 8} = \dfrac{37}{14} 
                \end{align*}

                Por lo tanto, $ 0 \leq \lambda_1 \leq 2.6428 $. \vspace{3mm}

			%------------------------------------------------------------------------------------------------------------

			\bfseries
			
			\item $ \despar{2}{\phi}{x} + (\lambda - x) \phi = 0 $ con $ \depar{\phi}{x} (0) = 0 $ y $ \depar{\phi}{x} (1) + 2 \phi (1) = 0 $.
			
			Solución.
			
			\normalfont

                 Ya que $ p(x) = 1, q(x) = -x, \sigma(x) = 1 $ y $ \left. -p(x) \phi(x) \phi'(x) \right|_{0}^{1} = - \phi(1) \phi'(1) + \phi(0) \phi'(0) = 2\left( \phi(1) \right)^2 \geq 0 $, se obtiene que \\ $ \lambda_n \geq 0 \; \forall x \in [0,1] $.

                Luego, proponiendo a la función test $ U(x) = Ax^2 + Bx + C$, por las condiciones de frontera se da que:

                \begin{align*}
                    0 = U'(0) = B \quad \mbox{y} \quad 0 = U'(1) + 2U(1) = 4A + 2C \Longrightarrow 2A = -C
                \end{align*}

                De esta forma, $ U(x) = x^2 - 2 $, si $ A = 1 $. Después obteniendo el cociente de Rayleigh:

                \begin{align*}
                    R(U) &= \dfrac{2 + \integ{0}{1}{4x^2 + x(x^4 - 4x^2 + 4)}}{\integ{0}{1}{x^4 - 4x^2 + 4}} = \dfrac{2 + \integ{0}{1}{x^5 - 4x^3 + 4x^2 + 4x}}{\left[ \dfrac{x^5}{5} - \dfrac{4x^3}{3} + 4x \right]_{0}^{1}} = \dfrac{2 + \left[ \dfrac{x^6}{6} - x^4 + \dfrac{4x^3}{3} + 2x^2 \right]_{0}^{1}}{\dfrac{1}{5} - \dfrac{4}{3} + 4} \\
                    %
                    &= \dfrac{2 + \dfrac{1}{6} - 1 + \dfrac{4}{3} + 2}{\dfrac{3 - 20 + 60}{15}} = \dfrac{\dfrac{9}{2}}{\dfrac{43}{15}} = \dfrac{9 \cdot 15}{43 \cdot 2} = \dfrac{135}{86} 
                \end{align*}

                Por lo tanto, $ 0 \leq \lambda_1 \leq 1.5697 $.

		\end{enumerate}
	\end{enumerate}
\end{document}
