\documentclass{article}
\usepackage{amssymb, amsmath}
\begin{document}
      7. $ [\sin (x) \sin (y) - xe^y] \mathrm{d}y = [e^y + \cos (x) \cos (y)] \mathrm{d}x $
      Escribiendo la E.D. en la forma diferencial:
      $ [-e^y - \cos (x) \cos (y)] \mathrm{d}x + [\sin (x) \sin (y) - xe^y] \mathrm{d}y = 0 $
      Sean $ M(x,y) = -e^y - \cos (x) \cos (y) $ y $ N(x,y) = \sin (x) \sin (y) - xe^y $. Luego,
      $ \frac{\partial M}{\partial y} = -e^y + \cos (x) \sin (y) $ y
      $ \frac{\partial N}{\partial x} = \cos (x) \sin (y) -e^y $
      Como $ \frac{\partial M}{\partial y} = \frac{\partial N}{\partial x} $ entonces la E.D. es exacta. Es decir, $ \exists f(x,y) = C $ tal que
      \begin{equation}
            \label{1}
            \frac{\partial f}{\partial x} = -e^y - \cos (x) \cos (y)
      \end{equation}
      \begin{equation}
            \label{2}
            \frac{\partial f}{\partial y} = \sin (x) \sin (y) - xe^y
      \end{equation}
      Integrando ~\ref{1} respecto a $ x $:
      \begin{equation}
            \label{3}
            f(x,y) = -xe^y - \sin (x) \cos (y) + h(y)
      \end{equation}
      Luego, derivando ~\ref{3} respecto a $ y $:
      $ \frac{\partial f}{\partial y} = - xe^y + \sin (x) \sin (y) + h'(y) $
      De la ecuación ~ref{2} se tiene que
      $ \sin (x) \sin (y) - xe^y = - xe^y + \sin (x) \sin (y) + h'(y) $
      $ \Longrightarrow 0 = h'(y) $
      $ \Longrightarrow h(y) = c $
      Sustituyendo en ~\ref{3}:
      $ f(x,y) = -xe^y - \sin (x) \cos (y) + c $
      Como $ f(x,y) = C $ entonces
      $ C = -xe^y - \sin (x) \cos (y) + c $
      $ \therefore xe^y + \sin (x) \cos (y) = D ($ con $ D = c - C $) es solución implícita de la E.D.
      
      
      
/end{document}
