\documentclass[12pt, fleqn]{article}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[margin = 21mm]{geometry}
\usepackage{amsmath, amssymb, amsfonts}
\usepackage{parskip}
\usepackage{multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{urwchancal}

\usepackage[proportional,scaled=1]{erewhon}
\usepackage[erewhon,vvarbb,bigdelims]{newtxmath}
\usepackage[T1]{fontenc}
\renewcommand*\oldstylenums[1]{\textosf{#1}}

\expandafter\def\expandafter\normalsize\expandafter{%
    \setlength\abovedisplayskip{-9pt}%
    \setlength\belowdisplayskip{5pt}%
}

\newcommand{\gorro}[1]{\widehat{\hspace{0.7mm} #1 \hspace{0.7mm}}}
\newcommand{\E}[1]{\mathrm{E} \left[ #1 \right]}
\newcommand{\V}[1]{\mathrm{V} \left( #1 \right)}

\begin{document}
	\textbf{4.2 Teoría del muestreo aleatorio estratificado.}

	Sea $ \Omega $ una población finita de $ N $ elementos y $ \left\lbrace \Omega_1, \Omega_2, \ldots, \Omega_m \right\rbrace $ una partición de $ \Omega $. A cada $ \Omega_i = \left\lbrace y_{i1}, y_{i2}, \ldots, y_{i N_i} \right\rbrace $ de tamaño $ N_i $, con $ i = 1, \ldots, m $, se le llama \textbf{estrato de la población}.

    Luego, para cada $ i = 1, \ldots, m $, sea $ \mathcal{S}_i $ una muestra aleatoria obtenida del estrato $ \Omega_i $ de tamaño $ n_i $. Los estadísticos de la población son los siguientes:

    \begin{align*}
        t_i = \sum_{j=1}^{N_i} y_{ij} \quad \mbox{es el total de la población en el estrato } \Omega_i \mbox{ para cada } i = 1, \ldots, m
    \end{align*}

    \begin{align*}
        t = \sum_{i=1}^{m} t_i \quad \mbox{es el total de la población total}
    \end{align*}

    \begin{align*}
        \overline{y_{Ui}} = \dfrac{t_i}{N_i} = \dfrac{1}{N_i} \sum_{j=1}^{N_i} y_{ij} \quad \mbox{es la media de la población en el estrato } \Omega_i \mbox{ para cada } i = 1, \ldots, m
    \end{align*}

    \begin{align*}
        \overline{y_{U}} = \dfrac{t}{N} = \dfrac{1}{N} \sum_{i=1}^{m} t_i = \dfrac{1}{N} \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{N_i} y_{ij} \quad \mbox{es la media de la población total}
    \end{align*}

    \begin{align*}
        S_i^2 = \dfrac{1}{N_i - 1} \sum_{j=1}^{N_i} \left( y_{ij} - \overline{y_{Ui}} \right)^2 \quad & \mbox{es la varianza de la población en el estrato } \Omega_i \mbox{ para cada } \\ & i = 1, \ldots, m
    \end{align*}

    Como en cada estrato se hace un muestreo aleatorio simple, se tiene que

    \begin{enumerate}
        \item $ \displaystyle \overline{y_i} = \dfrac{1}{n_i} \sum_{j \in \mathscr{S}_i} y_{ij} $ es estimador insesgado de $ \overline{y_{Ui}} $ para cada $ i = 1, \ldots, m $.
        \item $ \displaystyle \gorro{t_i} = N_i \overline{y_i} = \dfrac{N_i}{n_i} \sum_{j \in \mathscr{S}_i} y_{ij} $ es estimador insesgado de $ t_i $ para cada $ i = 1, \ldots, m $.
        \item $ \displaystyle \gorro{S_i^2} = \dfrac{1}{n_i - 1} \sum_{j \in \mathscr{S}_i} \left( y_{ij} - \overline{y_i} \right)^2 $ es estimador insesgado de $ S_i^2 $ para cada $ i = 1, \ldots, m $.
    \end{enumerate}

    \textbf{Proposición.}  
        \begin{enumerate}
            \item $ \displaystyle \gorro{t} = \sum_{i=1}^{m} \gorro{t_i} = \sum_{i=1}^{m} N_i \overline{y_i} $ es estimador insesgado de $t$.
            \item $ \displaystyle \overline{y} = \dfrac{\gorro{t}}{N} = \dfrac{1}{N} \sum_{i=1}^{m} t_i $ es estimador insesgado de $ \overline{y_U} $.
            \item $ \displaystyle \V{\overline{y}} = \sum_{i=1}^{m} \left( 1 - \dfrac{n_i}{N_i} \right) \left( \dfrac{N_i}{N} \right)^2 \dfrac{\gorro{S_i^2}}{n_i} $.
        \end{enumerate}

    \textbf{Demostración.} 

    \begin{enumerate}
        \item Se tiene que
        
        \begin{align*}
            \E{\gorro{t}} = \E{\sum_{i=1}^{m} \gorro{t_i}} = \sum_{i=1}^{m} \E{\gorro{t_i}} = \sum_{i=1}^{m} t_i = t
        \end{align*}

        Por lo tanto, $ \gorro{t} $ es un estimador insesgado de $t$.

        \item Por el inciso anterior, se obtiene que
        
        \begin{align*}
            \E{\overline{y}} = \E{\dfrac{\gorro{t}}{N}} = \dfrac{1}{N} \E{\gorro{t}} = \dfrac{t}{N} = \overline{y_U}
        \end{align*}

        Por lo tanto, $ \overline{y} $ es un estimador insesgado de $ \overline{y_U} $.

        \item Se da que
        
        \begin{align*}
            \V{\overline{y}} &= \V{\dfrac{1}{N} \sum_{i=1}^{m} t_i} \\
            %
            &= \dfrac{1}{N^2} \sum_{i=1}^{m} \V{t_i} \\
            %
            &= \dfrac{1}{N^2} \sum_{i=1}^{m} N_i^2 \left( 1 - \dfrac{n_i}{N_i} \right) \dfrac{\gorro{S_i^2}}{n} \\
        \end{align*}
    \end{enumerate}


\end{document}